係社會改變我地？ 定我地改變咗個社會？

唔知由幾時開始 一個商場大部分人都會拖個大喼同講普通話 而我地好似已經習慣咗咁樣

之前譚仔個廣告搵咗馬明代言 個廣告竟然係要一個講純正廣東話嘅人去改變 要講所謂嘅譚仔話 可能會話句「gimmick 野嚟架姐」 但係我覺得好可悲 呢個會唔會就係社會未來嘅變化？

有人話學校係社會嘅縮影 呢家嘅學生好似日日都行屍走肉 老師話要點就跟住做 好似失去咗自己咁 唔知佢地係唔想理、唔知點理定係呢個社會令佢地冇咗自己嘅想法？

細個有常識堂個陣 老師會教我地「特別行政區」「一國兩制」係一樣點既概念 我地都明白就算香港回歸咗中國 但中國、香港始終都係兩樣分開嘅樣 呢種公民意識 我相信大家都會有
我唔想我地呢種意識慢慢被呢個社會吞噬 我更加唔想原來係因為我地嘅沉默令到呢個社會變成咁

共狗由教育開始改變社會
我地好難救

係社會強姦我地